**天柱山機場**（）是一個位於[中國](../Page/中國.md "wikilink")[安徽省](../Page/安徽省.md "wikilink")[安庆市的军民合用機場](../Page/安庆市.md "wikilink")。

## 介绍

安庆民航事业起步较早。民国20年（1931年）春，上海欧亚航空公司在安庆设航运站，未建陆地机场，由飞机从水上吊运，以船上下邮件，接送乘客。次年停办。1953年将驼龙湾军用机场改为民航机场，属省民航局。二年停航。1958年修复，次年正式通航。1964年改建，设安庆民航站，以客运业务为主。每周3个航班，往返合肥、屯溪线，安庆是中间停靠站。后因乘客少，于1979年停航，民航站随之撤消。

安庆民航机场开通于1993年10月，是安庆市人民政府在军用机场的基础上投资兴建的军民两用机场，为4C级机场,可供波音737以下机型起降。
2005年，安庆市人民政府与海南航空集团公司达成合作协议，海航集团接管了安庆机场并将安庆机场更名为天柱山机场。现机场拥有北京、厦门、重庆、武汉、海口、广州和上海七个航班。

## 航空公司與航点

## 參考文獻

## 外部連結

  - [安慶市政府信息公開-安慶天柱山機場有限責任公司](http://aqxxgk.anqing.gov.cn/list.php?unit=HA611)

## 参见

  - [中华人民共和国机场列表](../Page/中华人民共和国机场列表.md "wikilink")

{{-}}

[Category:安徽機場](../Category/安徽機場.md "wikilink")
[Category:安徽军用机场](../Category/安徽军用机场.md "wikilink")
[Category:安庆交通](../Category/安庆交通.md "wikilink")
[Category:安庆建筑物](../Category/安庆建筑物.md "wikilink")
[Category:1993年启用的机场](../Category/1993年启用的机场.md "wikilink")
[Category:1993年中國建立](../Category/1993年中國建立.md "wikilink")